1) создать и активировать виртуальное окружение
2) скачать и распаковать в него проект
3) установить все зависимости из файла requirements.txt командой pip install -r requirements.txt
4) в установленной библиотеке taggit_serializer изменить в файле serializers.py  строчку from django.utils.translation import ugettext_lazy as _
на from django.utils.translation import gettext_lazy as _ (из за конфликта версий)
5) установить redis на компьютер (использую его в качестве брокера для celery)
в настройках все сделано для разворачивания на локальном хосте, порт 6379
6) запустить проект командной python manage.py runserver
7) запустить в отдельном терминале celery командой celery -A MailingList worker -l INFO -B
8) в файле doc_api.txt описаны все  API проекта

Сделан пункт 5 из дополнительных заданий http://127.0.0.1:8000/docs/

Сделан пункт 6 из дополнительных заданий http://127.0.0.1:8000/distribution/web_ui/index/

Сделан пункт 8 из дополнительных заданий
Я настроил smtp на своем почтовом ящике, протестировать работу можно с него, пароли приложений актуальные
В приложении distribution, в файле tasks.py в строчке 31 вставьте ту почту, на которую необходимо чтобы пришло письмо